\subsection{Структура GraphQL приложений}\label{sec:chapter_2/section_2.2.3}

В нашем проекте используется GraphQL, который состоит из одного представления, который обычно ассоциируется с одним URL адресом, находящемся по пути /graphql, что значительно упрощает маршрутизацию и позволяет оставить только лишь корневой файл urls.py в папке с названием проекта.

Для GraphQL и используемой в проекте библиотеке Graphene для создания схемы необходимо указать файл, в котором она будет находиться, а также создать необходимые классы под схему, а также корневые классы под запросы и мутации. Класс указываем в файле настроек settings.py в переменной GRAPHENE \cite{graphenesettings} Класс схемы, запросов и мутации – это специальные классы, которые будут корневыми и будут путем наследования расширяться другими классами. Все классы в Graphene должны наследоваться от специального базового класса ObjectType для всех типов, кроме мутаций, для мутаций используется класс Mutation.  \cite{grapheneschema}.

Graphene в Django не имеет какой-то официальной структуры папок, на которую можно опираться при разработке, поэтому необходимо было найти решение в сообществе. Были изучены видео с различных конференций, на одном из которых был размещен доклад Marcin Gębala, который описывал некоторые свои практики для работы с Graphene в Django. Одним из пунктом в его докладе он рассказывал про структуру папок \cite{realworldgraphene}.

Исходя из его выступления была реализована следующая структура папок для реализации GraphQL функционала:

\begin{figure}[ht]
    \centerfloat
    {
        \includegraphics[scale=1]{image_4}
    }
    \caption{Структура папок для GraphQL}\label{fig:image_4}
\end{figure}



На схеме видно, что под каждое приложение, созданное в предыдущем шаге, создаем идентичную папку с набором файлов. Такой подход позволяет разделять приложения между собой, что позволяет поддерживать модульность в монолитной архитектуре, и в долгосрочной перспективе такую структуру папок будет легче понимать другим разработчикам, а такие модули будет легче поддерживать.

Поподробнее остановимся на том, за что отвечает каждый из файлов:
\begin{diplomaitemize}
    \item api.py в корне папки – объединяет все приложение в единое API для использования в Graphene в качестве корневой схемы;
    \item types.py – декларирует необходимы входные и выходные типы приложения;
    \item enums.py – декларирует перечислимые типы для использования в фильтрах, сортировках и других параметрах запросов;
    \item mutations.py – описывает GraphQL мутации;
    \item queries.py – описывает GraphQL запросы на чтение;
    \item schema.py – объединяет мутации и запросы на чтение приложения в единый корневой объект для экспортирования в api.py.
\end{diplomaitemize}
